地球嘅重量係咪唔會變？

無知一問
想問吓地球上所有嘅物件嘅總和重量係咪唔會變？
（拎咗上太空唔計）
一杯水蒸發咗變蒸氣再落返雨 係咪都一樣無流失過？
我種個西瓜 由種子吸收泥土嘅養份同水份變成一個西瓜？咁啲泥咪少咗？
人死咗火化變成灰 咁本身嘅重量去咗邊？得番水份同灰？

小弟讀得書少 唔好見怪
唔係好識表達 sorry for 1999

應該唔係

就算變 係宇宙黎講同無變無分別

宇宙咁撚大

驚咩

有飛機

即係點
點解無分別

例如燈泡咁
佢發出嚟嘅光係由一樣物質經好多工序而成
但energy可以流失出外太空

都會降落㗎

即係個地球越嚟越輕？

瘋狂生仔， 人口密度更多， 變得更加重

會變

咁生出嚟啲人 個重量係點嚟

會變嘅 有energy gain都有energy loss

年年都有隕石跌落嚟
你話呢

能量質量可以互換，好似係
所以可以令質量消失

有隕石撞落黎 或者宇宙垃圾 撞落大氣㬝燒左都會有d元素淨返架

同意

咁燃料燃燒呢？

女人食飯吸收返黎

唔係
1/3=0.3333333333333333
剩底嗰0.0000000000000001變咗做energy

可唔可以講得簡單啲 小弟無乜讀書

質量消失變咗能量
流失咗嘅能量補充大多來自太陽

E=mc^2

咁點會越嚟越重 都係飯變出嚟

先分清楚重量同質量的分別

建議樓主讀多兩年書先

我都唔太識 好似係相對論講嘅嘢

咁小既變化短期唔會有大影響

睇下你個frame 幾大囉
不過基本上係地球 mass+energy 守恆已經夠用

E=mc^2 ??

燒係化學作用 變左其他野 唔會有質量流失

除左核裂變核聚變外質量應該唔會點變 好似係

就係無時間讀書 先上嚟問

唔會重 佢亂up

重量=質量x地球加速度
質量少左，地球加速度都會少
重量就會少左

呢個世界所有嘢都係相對

氫氣會自然流失

你西瓜個例子好差 你唔諗下點解種左2kg既西瓜泥土點解無少左2kg既mass

肥婆食1kg嘅嘢
可以重3kg

我只係拎切蛋糕嚟做例子
一開三 剩底嗰0.00000000001變咗做energy

而且重量=mass*g
g會隨height有變化
所以我當地球兩端都各自有一個撒亞人
佢哋同時間由0m跳上到高空2000km
mass不變 但g下降
所以地球system入面嘅總重量應該下降咗

係真唔係呀

Lm

垃圾po都上到熱門 拉

有啲肥婆話飲水都會肥
但會屙返出嚟 自己仍然肥咗
所以地球會一直變重

比如用做核分裂發電（普通核能）。一粒核電用既元素有 200 個粒子，核電站發電機會拆散呢粒元素發電，撞完之後你會得到兩個有 99 個粒子既元素（總共為198），而中間既 deficit （兩粒粒子）就永久消失咗成為能量轉化成電力。成個地球都會永遠冇咗呢個兩粒子咁多既重量。

愛因斯坦曾經講過
E=mc^2

淨係計成個太陽系你飛咗成個香港出太空會有咩影響？

其實呢個問題幾有趣

咁你又推垃圾po?
你啦啦臨解答樓主咪end topic 囉

問會唔會變
你又答變同唔變都冇影響...

熱力學第二定律

都九唔撚搭八

係咪 alpha decay dse phy好似讀過差唔多嘅嘢

黑警同咩相對

成個post呢個留言最低質

推返行動post/文宣la

核能算唔算有變

9成長期型 減肥婆 會話係
:點解飲水都肥

咁都負皮 又唔回

每年都射咁多上天，相對黎講，變化係極微

之前好次聽過話物質就係得咁多
唔會多唔會少
但重量就唔知了

一即是全 全即是一

要離地球表面都幾遠下先有分別咼ching

樓主呢個係你最急切需要理解既觀念。成個post九成人都冇基礎物理概念，係到教人，好似班藍絲圍埋傾法治咁，笑死

I go to school by bus

對上一個先做分化撚叫佢咪扮啦

會變
mass可以變energy 散失去外太空

我跳起離地個半秒算唔算地球輕左？

E= mc^2

能量質量conversion

你西瓜大左 但水同co2少左 光合作用

你條撚大左 但水同食物少左

珍

樓主呢個問題好有探討性喎
唔通唔拉呢個po就唔尊重堆文宣po咩

首先你個concept係岩 (唯一"重量"呢個詞係唔岩, 要用質量)
物質係不滅，只會由一種形式轉變另一種，係地球入面循環

水蒸發, 種西瓜, 人死例子都岩
呢啲只係chemical同physical既轉變

但係地球質量係會有機會流失
例如大氣層有啲粒子係有機會逃離
或者人類射野出太空，咪會帶走mass
另一種方法係通過放射物質, 核裂變會令質量減少，產生幅射離開地球/變成廢熱 (呢個concept可能對你太進階)

同時亦有方法增加overall既mass

e=mc2，地球有製造太空垃圾

其實真係算

因為題目係問緊重量

會改變 因為有衞星等物件飛左上太空

人造衛星？

唔係

曼德拉都講過好多野

phy 好差

Mass conservation

你做咩侮辱啲肥婆
肥婆係呼吸都會肥3kg

地球大氣層每年會有6萬噸的氣體損失,這些氣體的流失速度都比火星和金星要快

請樓主參考Wiki 熱寂

大氣層邊緣嘅氣體粒子嘅動量係隨機分佈 keep住有氣體有足夠能量逃離地球嘅引力

另一方面solar wind同各種cosmic radiation 仲未計流星之類嘅嘢 隨時有嘢由太空嚟到地球

TLDR 唔係 地球唔係獨立於周邊環境 一路有物質交換

因為g=GMm/r^2

利申中學之後冇讀physics

假設樓主係講緊質量而唔係重量

質量可以同能量互換，
1.例如核分裂，小左果d 質量會變做能量，咁地球個質量就會細左
2.例如光合作用，植物吸左太陽光黎合成食物，咁地球質量就會大左

咁地球總體質量升定跌就睇轉化太陽能快啲，定生物消耗能量快啲

好難解釋，簡單講就係因為萬物導致磁通量改變

其中一種講法係會有氣體同水散失去太空
但同時間 隕石會補返 幾萬億年都係咁 平衡返

每日好多殞石跌落地球

質量就變得唔多
不過睇下有無咩因素加劇地核運動，然後泵大個地球，咁係引力影響下，我諗會輕左

變左你都唔知，好似你甩左頭髮會輕左你都唔覺
同埋有地心吸力，好多野出左去咪又吸番黎

你要搞清楚重量嘅概念先
你嘅問題應該係問質量

好似每年都會流失部份元素出太空

我可以好肯定同你講會變
射個人造衛星上去都已經變左

光合作用 應該唔岩, 葉綠體只係用photons既能量來"做功"，將光能轉化為化學能，植物再用來做growth，但物質都係來自大氣同泥土

如果光合作用會增加mass, 咁地球會增加得好快

有太陽俾能量已經唔係

地球每分鐘都有質量流失緊

植物既mass主要係CO2既C到黎唔係泥土 （好似係）

好 我google了解吓先

a2+b2=c2?

都話上咗太空唔計

認真答
首先，重量(weight)單位係Newton(N)，係一度力
定義上 Weight = mass x acceleration
係地球上面，acceleration = 地心吸力g = 9.81 ms^-2

所以地球重量係唔係會變我唔識答，但我估你係想問mass 質量

地球嘅質量每日都會變，因為不斷會有唔同物質進出地球
舉例平時人類射下嘢上太空、間中有隕石跌落地球、大氣層邊緣嘅粒子飄走就已經改變咗地球嘅質量。

例如生物裡面碳同水嘅成分
燒咗會變成二氧化碳同埋水蒸氣

你食完嘢吸收咗嘅營養，嗰D 重量好大部份都係最後會同氧氣合成變咗做二氧化碳（除非你成日訓喺度唔郁，咁就變脂肪）

西瓜嘅重量，又有好大部分嚟自空氣入面嘅二氧化碳，喺光合作用過程變成有機物質

每秒鐘都會有氣體喺極地度流失
不過個流失量極細
計埋補充嘅量
都係偏流失嘅方向

此post 已完

呢個post好多on9仔

雖然你個w=ma 其實一樣，但個concepts 唔係幾好
如果我企喺地下何來嘅加速度
應該係 mass x gravity = weight

合成左既compound 同未合之前既原材料係應該有分別喎係

想問吓地球上所有嘅物件嘅總和重量係咪唔會變？
（拎咗上太空唔計）

隕石/小行星降落地球表面==>重量增加
人類發射火箭離開大氣屬範圍==>重量減少

會變 如果你計埋大氣層

其實地球大氣層係度慢慢流失緊

仲有nuclear reaction導致mass少咗

可能樓主知道宇宙有重力呢

能量可以轉質量？

如果以標體的地球重量回答, 可以答你地球重量不會變.

因為重量其實係指地球與物體間的萬有引力去量度, 若果要答地球重量, 因為兩者之間的距離為0, (因為根本都係講地球), 所以量出來會係 無限大 .
即係話地球根本無辦法離開地球自身

但如果你話地球內的物體總和, 咁一定會變.

散逸層既空氣係會流失

唔會，只有核反應會改變質量
所有化學反應都一定係mass conservation
只不體form bond拆bond，質量何來會消失

Conservation of energy

會，散發gravitational wave 會令質量減少。

所有物質都會衰變， 例如1個大原素a變2個細原素b,c
A 質量>b 質量+b 質量
咁中間唔見咗嘅質量就變咗其他野， 包括熱， 中子， 電子， 質子放射等等
所以地球質量係會變

所謂嘅平衡好可能講緊幾萬億年嘅亞穩定狀態

唔係得核反應，仲有matter同antimatter相撞嘅annihilation都係

或者修正返做gravitational acceleration 會好d

E=mc^2
E = Energy
m = mass
c = speed of light

上面好多人已經講咗 核反應就係質量改變產生能量o既過程

咁你用work 去合成某啲compound, 吸熱既化學過程，d work 就係去左mass度
只係化學反應既能量比起核能太細，冇計算埋

大名鼎鼎既 E = M * Square(C) 你都唔識？ 😂😂😂

Mass-Energy conservation.

E = MC ^ 2，物質既構成係能量

咁飯嘅重量呢

應該係質量唔係用重量吧

拋書包 但唔夠貼地
留名睇universal theory

質量無消失到 只係換咗個form

等價交換 有人出世就有人死 即使人口暴漲 糧食消耗增加變相死多左動植物 最後大致上都係一樣

其實係睇你個reference frame包括啲嘜

簡單例子，而家有一隻杯係火車上而部火車係以speed u 移動緊，observer 如果在火車上，你會見到隻杯係 at rest；但 observer 不在火車上，純粹企係地上，隻杯嘅速度係 u

質量守恆呀 唔計太空船同隕石
化學反應都係質量守恆

好似你人體細胞咁
呢邊多左另一邊少左影響不大
但你絕食減脂肪
就好似地球冇哂海水咁
咪輕左
但好明顯地球唔會咁嚴重

會 射左個火箭上太空咪變左

覆自己
氣體可以計逃逸速度 都係中學物理only

嚴格黎講係有好微嘅變化
例如 氣體流失 核反應 甚至一啲化學反應
但比起成個地球嘅質量
係少到講黎都無意義

視乎你問呢個問題背後有無其他原因
咁我可以再補答

利申 物理系博士

引用返上述嘅 escaped gas 做例子，如果包圍網只限於地球大氣層厚度，即 observer within atmosphere，mass not conserve；如果包圍網係 infinity 咁大，即 observer 身處某一點可以一眼睇哂宇宙，mass conserve

Nuclear fission, nuclear fusion should not be taken into account.

喂講呢啲...咁你贏
negligible到唔negligible
要鑽到入mass同gravity既本質, 係呢個post就咪搞啦
地球上每日都不斷form bond拆bond，要計埋呢啲入去，咁真係講唔完

成條問題 你無答過 仲要係廢話

我意思係有得逆向？

The Law of Conservation of Matter
任何嘅物質嘅質量喺化學反應或物理過程都唔會流失
只係一種物質轉變咗做另一種物質
兩個物質嘅質量係反應前後都係一樣

水變做水蒸氣 只係物態嘅轉變(液態變氣態）
水同水蒸氣嘅質量都係一樣

種西瓜係粒種子吸收左泥土入面嘅營養
係種子入變發生不同嘅化學反應
將呢啲養營變成果肉or其他野

1. 有地心吸力先會有重量。你意思係質量
2. 地球嘅質量係會變的 日日都有物質流失到太空 但又有細小隕石撞地球
增加定減少無詳細數據紀錄 但相對於地球本身嘅質量嚟講係少之又少
如果你有一萬億 你唔會百幾蚊嘅進出

呢樣問題我都諗過，我都覺得應該唔係

同埋我有另一個問題，有冇巴打可以解答到我？

只要物體溫度高過0k就會發出熱輻射，既然質能可以互換，咁即係可以睇作佢嘅質量一直減少緊。

咁樣講在若干年後，當嗰樣物件嘅能量耗盡，佢會變成點？佢係會一直縮細？直接變唔見咗？

咁肥婆咪係永動機

嘩 好多物理大師

但地球萬有引力不變
重量正比質量
基本上兩者都可以劃等號

會唔會用生態球黎問會容易啲答?

你讀返兩年bio先啦下

係會變，但唔係你講嗰d原因
係霍金嘅圖解時間簡史講宇宙會因時間流逝而膨脹，所以理論上地球嘅mass係會增加
不過冇人證明到宇宙膨脹論係啱，所以未必一定會增加

首先mass（質量）係不變（呢個係classical picture： 有好多例子 實際上係改變 核分裂 核融合 quantum fluctuation, high energy physic 可以create particles）

重量係 mass乘地球重力 所以係月亮會輕d
重量其實係講緊地面要用幾多力（force) 去頂反住你 平衡返你向地面嘅力 （action and reaction pair)

火化變灰
道先人體最多係水大概6成 水燒左成為水蒸氣 （水蒸氣係比水輕但物度細好多 所以水嘅質量無少到）
剩低果d骨頭 細胞 燒左做骨灰 我估大部分燒果時飛走左

地球重量
如果你要問地球嘅重量 就首先要問 你個「地面」係咩
例如太陽係係嘅”地面” 咁地球嘅重量就一定係不斷改變 因為地球同太陽距離每日都唔一樣（雖然可以係periodic :365日後一樣）

我盡量詳細又易明咁解釋 希望想知道嘅人會明我講咩啦

會變 計曬所有loss and gain地球每年都會變輕 主要係因為大量大氣逃逸到太空
不過重量變化太細 甚至比起計算誤差更細 完全係negligible

火箭咪係

就算近地軌道個g嘅轉變都仲係 neglectable

另外好重要嘅問題係 樓主問緊weight定mass先

扔低一句係度扮高深

好似紅移現像推斷宇宙彭脹係快過光速， 但理論上觀測唔到， 因為可觀察宇宙比光速限死咗， 而宇宙邊緣係愈來愈大。 有生之年睇下會唔會宇宙大小係周期變化， 將來觀察到藍移(唔知有無藍移呢樣野）

我諗樓主意思嘅意思係
地球+所有動植物+所有死物嘅總重量會唔會每日有增多或減少掛

所有野都有熱輻射, 因為物質係由份子粒子組成，佢地會震動
地球上物體會不停同個環境追行熱交換，所以係唔會"能量耗盡"

假設一件物體由地球突然去到乜都無既太空，四周乜都無
無錯，佢係會淨熱散失 (in form of infrared radiation)
直到佢入面啲份子粒子唔再震動，物理學上define做0K
佢係唔會縮細/唔見，因為熱輻射infrared既來源，係份子粒子既potential energy/mechanical energy，而唔係來自原子入面既質量改變

明你意思， 但你用地球太陽比喻唔啱， 你唸下太空人在太空站有無重量, 所謂無重力狀態

會架，人多啲地球重咗會沉

哩d問題以前舊登就有高手答到
連登宜家得返小朋友同五毛

九唔搭八

photosynthesis

係wor，唔記得有動/靜質量呢樣嘢tim，多謝巴打解答

咁如果當佢啲分子唔再震動，你話佢唔會縮細/唔見，但係佢嘅所有能量都已經耗盡，咁會變成點？

係睇落去都係同佢之前一樣，但係將佢拎落個磅度稱一稱先可以知道佢嘅質量減少咗？

你想講引力變化， 我講引力同重量係2樣野， 當然有關係， 因為你拉多咗樣圓周運動黎講

For樓主參考
Mass係質量
Weight先係重量

一即係全 全即係一
所以係不變

咁我建議你讀三年

點解要諗住淨係地球呢？
邏輯上應該全個宇宙加埋嘅質量每一刻都係一模一樣，自古以來只係不停咁位置互換。

Sor, 原本係要留俾在樓上嗰位Ching

地球都唔完全係一個closed嘅system, 隕石飛入大氣層俾地球嘅地心吸力trap住會加, 響大氣層最頂嘅氣體又會流失(atmospheric escape)

應該係完全無減少
只係份子/粒子/原子之間無震動, 所有既mechanical energy都散失

但有啲人可能唔認同，可能會有極少mass消失
咁你就要深入了解下mass, gravity既本質

呢一刻答你就係就算有都係少到痴線
同物體本身所有原子既mass相比，完全無得比

女人哦屎後變肥料 米吸收後又落返女人肚

所以素量無變

咁快完左個loop

有black body radiation
地球不斷射d 能量(radiation)去外太空
又同時不斷吸收太陽能
能量質量互換 E=mc^2

你係咪想講質量

睇你地球嘅定義係咩

計唔計大氣層先

人地就係上來請教...

mass 同weight都未分得清

我都有同一問題 天馬行空

種子吸收水份 經光合作用生長 變大時 係唔係等於佢吸既養份/水份 重量一致 空間上 或者重量上 絕對相稱

個推設理論性正確，如果假設個物體係isolated system ，冇任何external factor
但現實一樣死物之所以有溫度係因為同外界一樣咁熱(thermal equilibrium),所以唔會有任何net heat flow,亦都唔會有energy flow ,所以質量唔會變
現實中係equilibrium 果陣，個物件係發出幅射同時都會吸同樣amount 嘅幅射（太陽etc),所以唔會變
Radiated power
=stefan-Boltzmann constant*(Temperature)^4*surface area of the object
Power absorbed =external flux*surface area facing the source of the external flux

At equilibrium
Power absorbed= radiated power

e=mc^2
每日係太陽吸收嘅能量
會變成地球嘅質量
地球每日都重左

因為position momentum uncertainty principle
任何野都唔會有0J (用盡d能量）
意思即係佢永遠都有少少動能，所以亦都冇可能去到0k (3rd law of thermodynamics)
咁個情況個動能叫0 point energy

覺得怪怪哋
0k係人類估嘅下限嚟
而且你有冇考慮過熱平衡呢個可能性

射衛星上去=少左mass
而隕石撞頭球=多返mass

Energy = Mass
But energy can be gained from sun too

又歧視黑人

所以唔肯定係equilibrium定多咗 少咗

如果樓主知自己問緊乜
咁地球重量會因為公轉軌跡改變(引力加速度同太陽距離有關)
質量就理論上唔會戀

變

唔該晒各位巴打

真係好撚好笑 呢個post

能能守恆定律？

因為我只係講如果，所以冇唔考慮到熱平衡住，有其巴打答咗我啦thx

地球得質量同密度俾你討論
重量呢樣嘢
必須有引力源先討論到

大約明啦

咁假設成個宇宙係一個獨立嘅空間，如果好多年後，如果每一秒物體之間都用超光速嘅速度互相遠離（空間超光速膨脹），而咁其他物質咪因為吸收唔到光子，達唔到熱平衡，令到一直淨熱散失囉？最尾啲熱唔可以經電磁波傳出去畀其他物體吸收，咁係咪所有物體都會變0k?

講到地球唔識射野出去咁

唔會超光速膨脹

有巴打就話，因為不確定原理，所以粒子點都有少少動能，所以唔會去到0k，但係用我上面個model嘅話，咁粒粒子一直未0k，咪一直會有熱輻射，同時之間有係淨熱散失，咁睇落能量咪變成唔守恆囉？

我個問題當中有咩錯處？

質量先係守恆，重量唔係

空間唔係質量，所以係可以超光速膨脹的吧，所以宜家我哋係會因為紅移逐漸睇唔到一啲喺可視宇宙邊緣嘅星體

宇宙超光速膨脹並無違反到狹義相對論 而且狹義相對論所講嘅，具體啲係光速唔可以被“超越”，即係亞光速嘅粒子唔可以超光速，而超光速嘅迅子嘅速度唔可以去到低過光速。可以想像成光速係一道“牆”。

結果最尾我諗到能量都唔守恆埋

其實點解咁多人話E=mc^2會影響地球質量

但係又用太陽光做例子

唔係得核能先會用到依條式架咩？

G= g m1m2/r^2 喎

natural decay 都有

但會射出太空架咩？

有mass變energy, 就等於mass消失左，仲乜嘢射唔射出太空

9up 行遠啲

每掟一個核彈地球就少左1克

隕石 流星呢

地球幾重又點 無聊

地球大氣層hold唔住hydrogen gas，每秒會流失around 3kg

大陽風會影響大氣層令少部分helium has都會流失

我覺得應該輕咗 因為好多嘢都上咗太空

「重量」呢個字用得唔好
「重量」啫係講緊地球壓係某樣野上面既力
咁就一定會係咁變
因為「地球壓係某樣野上面既力 」有幾大係depend on壓係啲咩上面
你壓係太陽到「重量」咪大啲
壓係木星到「重量」咪細啲

所以你應該問「地球嘅「質量」係咪唔會變？」
而「質量」係一定會變
因為「質量」係可以變成「能量」
例如你食左既野除左大部分變成屎同尿之外
有一部分就係變成左「能量」
比你拎黎行路,跑步,睇連登
而呢啲「能量」係用左就消失
所以地球嘅「質量」係一定會愈黎愈細
因為「質量」->「能量」->「用撚左」->「消失」

但太陽其實不斷透過太陽光比緊地球「能量」
所以地球嘅「質量」係一定會愈黎愈細係我鳩up
我都唔知太陽比地球既「能量」多啲定地球上消失緊既「能量」多啲
同埋太陽比既「能量」係咪可以變做地球既「質量」我都唔清楚

呢個比喻唔太啱
燈泡由燃料到電到光同熱其實都係能量轉換黎
當中 process 應該無咩牽涉 mass-energy conversation

真係去到同 mass 有關嘅主要都係 nuclear energy

唔啱咩
太陽光(能量)---(photosynthesis)--->氧氣(質量)
咁咪能量變質量

但我唔肯定既
光+水->氧氣
冇左既水既質量係大過/等於/定細過 嘔番出黎既氧氣既質量

召喚 BIO JJ

呢個講法又唔太 exact
條式係用黎計 nuclear fusion / fission 嗰時
核分裂 / 核融合前後有極輕微嘅 difference in mass
而 release 左嘅 energy 同 loss in mass 有以上等式嘅關係

但難以因為咁就話物質嘅構成係能量
掉返轉黎講
如果話 能量係源於物質 都唔係一個準確嘅講法

唔啱
氧氣由水度拆出黎

大陽能嘅能量會轉化成 starch 入面嘅 chemical energy

所以都只係 energy conversation
唔關 mass 事

THZ FOR TEACHING 真心唔識

#219 點睇

唔得
所以地球MASS一定愈黎愈細
此POST已完

Nuclear process 邊有 proton / neutron loss
Loss 嘅係比粒子本身mass 更加細嘅mass

假設本身粒野有 100 粒子 重 99.98
Alpha decay 射左粒 helium nucleus 出黎 (4粒子 重 4.00)
剩返舊野有 96 粒子 重95.97

粒子數無變 100 -> 96 + 4
但前後 total mass 差呢 0.01先係 energy 嘅來源

地球人口越黎越多 當然就會越黎越重啦 你有無常識架

勁 CHING心水清

Nigga radiation

太陽嘅 light energy
-> 經 photosynthesis 變成植物 starch 嘅 chemical energy
-> 其他動物食草都係吸收緊 carbohydrates 嘅 chemical energy
-> 人食野吸收植物/動物嘅 chemical energy
-> 最後將呢啲 energy 轉成 kinetic energy 應付日常活動

當中無牽涉到 mass-energy conversation

可以話真係同 mass-energy conversation 有關嘅得 nuclear process
即係核裂變核聚變之類嗰啲

簡單覆左
希望解釋得到

closed system 既話應該無

好似幾有道理
你不如話啲人不斷痾屎 地球上愈黎愈多屎 所以會越黎越重

其實呢樣野真係科學教育一個做得好失敗既地方 好多時連老師都唔知
Mass-energy equivalence其實從來都唔限於nuclear process 任何composite object既rest mass一定係包括internal energy

之所以啲人一提到nuclear process就會諗到mass-energy conversion只係因為nucleons之間既force夠強 所以internal energy constitutes a significant part of the mass 所以變化既mass大得令人注意

呢樣野喺chemical reaction一樣會發生 啲chemicals 少左chemical energy (internal energy) 既話 mass一樣會變 只不過個量太微小

GET
THZ
啲野放低太耐 好多BASIC野都唔記得哂

唔係
成個宇宙由頭到尾個energy = energy of Big band
有個theory 叫heat death of the universe
話成個宇宙達到thermal equilibriums 唔會再expand
所以即使最部野接近0k, total energy dissipated =total energy of early universe
能量有守恆，因為係equilibrium時一樣野流失熱能同時都會吸收外界熱能

其實正確formula 唔係E=mc^2
條式係假設一樣靜止嘅嘢 m stands for rest mass
正確formula: 4 vector
E^2=p^2c^2+m^2c^4
Where P is total momentum in the frame
M^2c^4 is called the invariant mass, which is the same in every frame

噢明
我仲諗住 nuclear process 嘅 mass loss 已經夠 insignificant

Rest mass 同 internal energy 真心中學無學過
淨係知啲 bond forming 嗰啲會牽涉 energy 而唔知關 mass 事
多謝指教

Internal energy其實只係指一個composite object入面組成佢既粒子既kinetic energy同potential energy

至於mass同energy既關係 其實係有兩派講法 有啲人會用convert呢個字眼 有啲人話唔應該 因為佢地係equivalent

有個好易明既例子: a cup of hot tea has a greater mass than a cold one 所以我認為用equivalent呢個字比較適合

能量守恆, 質量守恆
你問地球重量, 已經費事答
地球只有質量

遠古恐龍同三國百姓身體中的碳元素同水分子至今仍在我地體內循環不息
每日都有無數隕石同UFO抵逹地球
每日都有無數萬吨海水由海洋蒸發到大氣, 亦有無數萬吨雨水落地

地球質量可加可減
大氣內質量趨於穩定
星系(宇宙)中基本不變

即係我錯喺以為宇宙會無限咁膨脹落去

長知識了

多謝晒

曼德拉曾經講過
唔好信愛因斯坦

師兄心水清，我講得無咁好。

佢地究竟有冇讀過CHEM/PHY/BIO..

美帝係咁射mass出太空
地球啲水有部分會流失去太空

有樣嘢叫隕石